警暴推動武力衝突螺旋升級 高教公民召集人 - 陳永政

警暴推動武力衝突螺旋升級
高教公民召集人 - 陳永政

警民武力衝突已螺旋升級至接近無法回頭的程度。局面未完全失控，只因尚未有證據確鑿的警暴致死或殺警個案。但隨着雙方都開始使用致命武力，這只是時間問題。要懸崖勒馬，第一步是警方須認清現實，警隊已非香港唯一有資格用武力的組織。

過去數月，警方行動一直推動着雙方武力升級。6月12日，雖有部份示威者掟磚，大部份示威者並無動武。但胡椒噴霧、催淚彈、警棍、射眼的橡膠子彈開始將本來和理非的示威者推向勇武。7月1日，多人被打至骨折、頭破血流。7月7日，警方首次在旺角以圍堵毆打為主要戰術，同樣策略用於7月14日，終於造成新城市廣場內警民混戰，示威者在驚恐中首次以肉搏方式還擊。7月21日起，警方開始大量使用催淚彈、橡膠子彈、布袋彈和海綿彈。其後，抗爭一方開始強化裝備，除了金屬盾牌、護甲普及化外，棍棒亦逐漸常見，衝突開始螺旋升級。

正常情況下，如果警隊有認受性，即使用過大武力，這種升級都不會發生。例如，上年11月，一名女警曾在深水埗以實彈槍擊市民，當時亦有人質疑警方過度用武，但當警隊仍受社會信任，市民即使覺得不合理，亦不會以武力還擊，畢竟大家都接受只有警方才是「唯一有資格使用武力的組織」，最多只會和平抗議。目前警方已接近完全失去認受性，若市民認為警方濫用暴力，他們就會覺得必須以武力自衞。這情況下，警方越用武力，香港就越走向死局。

警方一再破壞衝突「規範」

但這並不代表武力會突然無限升級，關鍵在衝突過程中，雙方其實都在摸索建立規範（Norm Building）。簡單講，就是雖然原則上可以用更大武力，但考慮到對方可能會如此報復，暫時還是不用好了。透過計算警方的反應，抗爭一方會自我限制武力使用程度。這就解釋了為何每次警方使用更大武力，都會激起更多武力反抗。一方面是因為有實質自衞需要，另一方面亦是要以反擊行動去阻嚇警方，要他們明白原則上雖可用更大武力，但要面對抗爭者報復就可能得不償失。而且，從抗爭者角度計算，如果警方率先升級武力，一直害怕的報復已成現實，那繼續自我限制就有點儍了，結果就是抗爭一方會跟隨警方武力升級。當警隊失去正當性，透過互動計算去建立規範，就是當下阻止衝突升級的最重要力量。然而，警方每次升級武力，都是在破壞、改寫規範。

回顧雙方自佔中運動以來的升級軌迹，本來只是坐着佔路的示威者，只預計警方會將他們搬離現場，但警方就升級至胡椒噴霧驅散，抗爭者用雨傘抵抗，警方就升級至警棍，於是抗爭者開始用掟磚來拉開距離，警方就升級至各種彈藥，抗爭者亦升級裝備，並開始與警方械鬥。然後，10月1日，警方升級到實彈，規範正式改寫至「會使用致命武力」。於是以往主要用作掩護撤退的汽油彈開始被用於直接攻擊警員，同時亦出現割頸襲擊。關鍵是10月1日那一槍，改寫了互動規則。

可惜政權與警方都不肯面對現實。警方說「反對任何人以暴力解決問題」。警隊作為解放軍以外，在香港最大暴力組織，每天將市民按在地上打的組織，這句話猶顯諷刺，但大家不要笑，他們是認真的。警方是要堅持只有他們才有資格使用武力，所以不叫「暴力」，其餘通通都是不應存在的暴力。這思維下，他們無法以「摸索規範」的方式去考慮問題，亦更願意不顧後果地升級武力。警方會覺得，既然合法，為何不用？面對升級，他們只懂譴責，然後用更大武力鎮壓，結果挑起更大武力反抗。繼續下去，恢復秩序的唯一方法，就是製造慘劇，讓市民在恐懼中不敢反抗，即使成功，亦會將香港推向萬劫不復的深淵。政治現實上，警隊已失去「獨佔武力使用權」的道德認受性。如果他們肯面對現實，以「摸索規範」的角度處理問題，或者衝突升級可以減慢一點。不過，這對香港警察而言，也許是要求太高，不切實際了。

高教公民：
陳永政
高教公民召集人

下一則
下一則
和理非的政治道德責任 (戴耀廷)

Push做野post
幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局？令政府跪低？

區議會選舉專題研究之抗爭Project
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
民主小天使：和理傾
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
Connect學歷較低、新移民、淺藍選民
口號：愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.10.21 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!
注意事項⚠️
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想、人滅心不滅

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

水炮車keep住出就知返唔到轉頭

而家激起左咁多宗教團體反感就難講d
傻狗自己不自量力向全世界挑戰